<resources>
    <string name="app_name">Fisherman</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник рыбака</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="text_size_settings">Размер текста:</string>
    <string name="text_settings">Настройки текста:</string>
    <string name="dark_theme">Темная тема</string>

    <string name="fish">Рыбы</string>
    <string name="na">Наживка</string>
    <string name="sna">Снасти</string>
    <string name="fish_1">Карпы (лат. Cyprinus) — род рыб семейства карповых.

Большинство видов рода обитают на юге Китая и в Юго-Восточной Азии. Исключение составляют два вида. Первый — обыкновенный сазан (Cyprinus carpio), имевший естественный ареал, состоявший из двух частей: водоемы Понто-Каспийско-Аральского и дальневосточного регионов[1]. Он был расселён в водоёмах Северной Америки, Австралии и Евразии за пределами естественного ареала, одомашнен, из него выведены породы карпа, разводимые в прудах. Второй — серебристый карп, завезенный в 1970-е в Канаду и США из озера Балхаш (Казахстан) и сильно размножившийся в отсутствие внешних врагов и отлова (из-за обилия костей американцы его не едят). В случае попадания серебристого карпа в Великие озера это грозит уничтожением промысловых рыб местных пород и исчезновением промыслового рыболовства, поэтому на Чикагском канале построен электрический барьер.Я&#60;17
    Саза́н[2], или обыкновенный карп[1][3] (лат. Cyprinus carpio) — вид пресноводных лучепёрых рыб семейства карповых. Методом селекции получены культурные формы. Внесён в международный список 100 самых опасных инвазивных видов.

Cyprinus carpio, или карп обыкновенный, внесён в международную красную книгу как вид, находящийся под угрозой исчезновения[4].

Описание

Крупная всеядная рыба с толстым, умеренно удлинённым телом, покрытым крупной, гладкой, плотно сидящей чешуёй. Бока золотистого цвета, спина темноватая. Расцветка может изменяться в зависимости от места обитания. У основания каждой чешуйки имеется темное пятнышко, край чешуй окаймлен чёрной точечной полоской. Чешуй в боковой линии 32-41.

Встречаются, хотя и редко, экземпляры весом свыше 20 кг и более метра длиной.

Голова большая. Рот полунижний, выдвижной. Губы хорошо развиты. На верхней губе имеются две пары хорошо развитых коротких усов.

Спинной плавник длинный с небольшой выемкой, анальный — короткий. В спинном и анальном плавниках имеется по зазубренному колючему лучу («пилке»).

Внутри одомашненной формы европейского сазана существуют зеркальные, или королевские карпы (Cyprinus rex cyprinorum) с очень немногочисленными рядами чрезвычайно крупных чешуй и голым остальным телом и кожистые карпы (Сyprinus nudus) с совершенно голой кожей.

Одомашненная форма амурского сазана — ярко окрашенные декоративные карпы кои.</string>
    <string name="fish_2">Щука[1], или обыкновенная щука[1] (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает.</string>
    <string name="fish_3">Длина тела до 6 м (атлантический[3] и белый осетры[4]), масса — до 816 кг (белый осётр)[4].

Род осетры характеризуется следующими признаками: продольные ряды костяных щитков-жучек не сливаются между собой на хвосте; брызгальца есть, лучи хвостового плавника огибают конец хвоста.

Сюда относится 19 видов[5] по большой части крупных рыб северного умеренного пояса, из которых некоторые достигают весьма значительных размеров. Большая часть видов — рыбы проходные, входящие весной из морей в реки для нереста, некоторые виды также и осенью на зимовку. Некоторые виды — пресноводные, живущие в реках или входящие в реки для нереста из озёр, в которых живут обыкновенно. Область распространения рода Acipenser включает Евразию и Северную Америку.</string>
    <string name="fish_4">Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы) и пара усиков на верхней челюсти[6][9].

Окраска тела налима зависит от характера грунта, прозрачности и освещённости воды, а также от возраста рыбы, поэтому она довольно разнообразна: чаще тёмно-бурая или черновато-серая, светлеющая с возрастом. На боках тела и непарных плавниках имеются большие светлые пятна. Форма и размер пятен могут варьировать. Брюхо и плавники светлые</string>
    <string name="fish_5">Обыкновенный сом[1], или европейский сом[1] (лат. Silurus glanis) — крупная[2] пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).

Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным)[3]. Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг[6]. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.

Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.</string>

    <string name="na_1">Земляные или дождевые черви[1] (лат. Lumbricina) — подотряд малощетинковых червей из отряда Haplotaxida. Обитают на всех континентах, кроме Антарктиды, однако лишь немногие виды изначально имели широкий ареал: распространение ряда представителей произошло за счёт интродукции человеком[2]. Наиболее известные европейские земляные черви относятся к семейству Lumbricidae.</string>
    <string name="na_2">однолетнее травянистое культурное растение[3], единственный культурный представитель рода Кукуруза (Zea) семейства Злаки (Poaceae). Помимо культурной кукурузы, род Кукуруза включает четыре вида — Zea diploperennis, Zea perennis, Zea luxurians, Zea nicaraguensis — и три дикорастущих подвида Zea mays: ssp. parviglumis, ssp. mexicana и ssp. huehuetenangensis. Считается, что многие из названных таксонов играли роль в селекции культурной кукурузы в древней Мексике. Существует предположение, что кукуруза — самое древнее хлебное растение в мире[3].</string>
    <string name="na_3">Хлеб — хлебобулочное изделие без начинки, получаемое путём выпекания теста (состоящего как минимум из муки и воды), разрыхлённого дрожжами или закваской[2]. Согласно российскому ГОСТу, к хлебу относят такие хлебобулочные изделия, масса которых превышает 500 г, а влажность должна быть не менее 19 % (по терминологии ГОСТ 32677-2014[3]).

Для приготовления хлеба используют пшеничную и ржаную муку, реже — кукурузную, ячменную и другие. Словом хлеб часто называют сельскохозяйственные культуры (пшеницу, рожь, ячмень и другие), а также само зерно этих культур и изготовляемую из него муку (см. Зерновые культуры)[4]. В некоторые сорта хлеба также добавляют специи — такие, как зёрна тмина, орехи, изюм, чеснок, курагу и зёрнышки (семена кунжута, мака и другие). Зёрнышки также служат для украшения.</string>
    <string name="na_4">Рис (лат. Orýza) — род однолетних и многолетних травянистых растений семейства Злаки; крупяная культура.

Очень требователен к условиям выращивания, может быть погублен заморозками. Рис очень любит влагу, и его побеги растут прямо из воды. Семена прорастают при 10—12 °C[3].</string>

    <string name="sna_1">Грузи́ло — одно из древнейших приспособлений, использовавшееся в рыбной ловле и для натяжения нитей в ткацких станках. Изготовлялось из керамики (терракоты) или камня.

Современное рыболовное грузило на леске, как правило, поплавочной удочки, представляет собой небольшой кусочек свинца. Часто используется обычная свинцовая дробь, разрезанная до середины. Грузило изготавливают также из свинцового листа, обматывая его небольшой кусок вокруг лески.

Используется на рыбалке для выравнивания поплавка и для достижения крючком с наживкой заданной глубины. Также может устанавливаться на рыболовных сетях.

</string>
    <string name="sna_2">Крючо́к рыболовный — один из главных составляющих элементов рыболовного комплекта. Служит для насаживания приманки с последующим зацеплением и удержанием рыбы при её подсекании и вываживании. Современные рыболовные крючки изготавливают из нержавеющих или высокоуглеродистых сталей (в последнем случае используют защитные покрытия для предохранения от коррозии). Бывают воронёные, бронзированные, никелированные, «позолоченные» (покрытые нитридом титана) крючки. Крепится к удилищу леской, которая завязывается особым рыболовным узлом.</string>
    <string name="sna_3">Ле́ска (уст. леса́) — любой шнур (нить), предназначенный для ловли рыбы. Служит основой для рыболовных снастей, соединяя все части оснастки в единую снасть. Позволяет забрасывать в водоём снасть с приманкой, подсекать и вываживать рыбу.</string>
    <string name="sna_4">Блесна́ (множ. число блёсны) — это искусственная металлическая приманка для ловли хищной рыбы. Конструктивно блесна изготавливается из металлической пластинки, снабжённой одним или несколькими рыболовными крючками, имеет отверстие для крепления к леске.</string>
    <string name="button_start">Начать</string>
    <string name="mainword">                           Fisher Handbook</string>
    <string name="YourWords">Тут будут выводится ваши слова</string>
</resources>